// criando cada array e passando o numero e perguntas e opções e respostas.
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o maior planeta do sistema solar?",
    answer: "Júpiter",
    options: [
      "Marte",
      "Lua",
      "Terra",
      "Júpiter"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Que grande evento histórico aconteceu em 1822 no Brasil?",
    answer: "Independência do Brasil",
    options: [
      "Descobrimento do Brasil",
      "Ditadura Militar",
      "Independência do Brasil",
      "Revolução de 1930"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Quantos continentes existem?",
    answer: "6",
    options: [
      "6",
      "8",
      "4",
      "2"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o plural de chapéu?",
    answer: "Chapéus",
    options: [
      "Chapéis",
      "Chapéus",
      "Chapéuzes",
      "Os chapéu"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "O que comemora no feriado do dia 21 de abril no Brasil?",
    answer: "Tiradentes",
    options: [
      "Finados",
      "Tiradentes",
      "Independência do Brasil",
      "Nossa Senhora Aparecida"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o satélite natural da Terra?",
    answer: "Lua",
    options: [
      "SCD-1",
      "Lua", 
      "Sol",
      "Ganimedes"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual é a capital do Acre?",
    answer: "Rio Branco",
    options: [
      "Rio Branco",
      "Amazonia", 
      "Rondonia",
      "Macapá"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual é a raiz quadrada de 81 ?",
    answer: "9",
    options: [
      "14",
      "9", 
      "3",
      "21"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Quantos lado tem um Hexagono ?",
    answer: "6",
    options: [
      "12",
      "8", 
      "4",
      "6"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Quanto é 7 + 7 dividos por 7 ?",
    answer: "8",
    options: [
      "2",
      "8", 
      "7",
      "1"
    ]
  },



  // para adicionais mais questões!!!!!!!!!!
  //   {
  //   numb: 11,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];